**颱風高蓮**（，國際編號：**9302**，台灣編號：**9303**，中國大陸編號：**9303**，[聯合颱風警報中心](../Page/聯合颱風警報中心.md "wikilink"):
**06W**，[菲律賓大氣地球物理和天文服務管理局](../Page/菲律賓大氣地球物理和天文服務管理局.md "wikilink")：**Goring**）是[1993年太平洋颱風季第三個獲命名的風暴](../Page/1993年太平洋颱風季.md "wikilink")，也是首個出現的超級颱風。這個風暴於6月12日形成，至6月26日成為一超級颱風，其風速高達240km/h，最低氣壓為905mbar。高蓮曾吹襲的地區包括[加羅林群島](../Page/加羅林群島.md "wikilink")、[菲律賓](../Page/菲律賓.md "wikilink")、[中國及](../Page/中國.md "wikilink")[香港等](../Page/香港.md "wikilink")，導致37人死亡，經濟損失達1400萬[美元](../Page/美元.md "wikilink")（按當時幣值計算）。

## 氣象歷史

一股低氣壓於6月15日在[加羅林群島附近形成](../Page/加羅林群島.md "wikilink")，並先朝北，然後朝西移動，至6月19日成為熱帶風暴，並被命名為「高蓮」。6月23日，從衛星圖片中得悉高蓮的眼壁直徑達10英里，風速120km/h，高蓮因此被各地天文台升級為颱風，至翌日增強為一超級颱風，風速高達240km/h，最低氣壓為910mbar，增強耗時僅23小時。\[1\]
6月26日，高蓮吹襲[菲律賓及進入](../Page/菲律賓.md "wikilink")[南中國海](../Page/南中國海.md "wikilink")，減弱成為[二級颱風](../Page/萨菲尔-辛普森飓风等级.md "wikilink")\[2\]，並繼續朝西北偏西移動，時速30公里，其後在[廣東西部登陸](../Page/廣東.md "wikilink")，並減弱為強烈熱帶風暴，至6月29日完全消散。

## 影響

### 英屬香港\[3\]

  - 當地懸掛之最高熱帶氣旋警告信號：
  - 最接近當地時間：1993年6月27日下午6時
  - 最接近當地位置：香港之西南約160公里

天文台於6月26日下午3時10分懸掛[一號戒備信號](../Page/一號戒備信號.md "wikilink")，當時高蓮集結於香港之東南約740公里。初時天晴酷熱，黃昏轉為多雲，東北風逐漸增強；隨著高蓮趨向華南沿岸，天文台於6月27日凌晨3時30分改掛[三號強風信號](../Page/三號強風信號.md "wikilink")，當時高蓮集結於香港之東南約380公里。受到高蓮的外圍雨帶影響，香港天氣急劇轉壞。天文台於七小時後改掛[八號東北烈風或暴風信號](../Page/八號東北烈風或暴風信號.md "wikilink")，烈風至暴風程度的風力夾雜大雨開始影響香港。天文台於下午4時30分改掛[八號東南烈風或暴風信號](../Page/八號東南烈風或暴風信號.md "wikilink")，當時高蓮集結於香港之西南偏南約170公里。

天文台總部於6月27日下午3時左右錄得最低瞬時海平面氣壓994.3百帕斯卡。高蓮於晚上6時正最接近香港，當時位於香港之西南約160公里。隨着烈風減弱，天文台於當晚10時25分改掛三號強風信號取代八號東南烈風或暴風信號，當時高蓮集結於香港之西南偏西約220公里。高蓮於6月28日午夜左右在陽江附近登陸，所有熱帶氣旋警告信號在清晨4時15分除下。當日香港仍然有驟雨，但隨着高蓮在廣西消散，隨後數天天氣繼續好轉。

### 葡屬澳門

  -
    當地懸掛之最高熱帶氣旋信號：

一號風球: 26 Jun 1993 17:00 - 27 Jun 1993 05:30

三號風球: 27 Jun 1993 05:30 - 27 Jun 1993 12:00

八號東北風球: 27 Jun 1993 12:00 - 27 Jun 1993 19:30

八號東南風球: 27 Jun 1993 19:30 - 28 Jun 1993 02:00

三號風球: 28 Jun 1993 02:00 - 28 Jun 1993 05:00

氣壓984.8(1993/6/27 18:55)

風向和最高風速: 東南偏東106(1993/6/27 18:00)/陣風:152(1993/6/27 18:04)

有輕微財物損失。

## 熱帶氣旋警告使用紀錄

### 英屬香港

－{{\#time:Y-m-d H:i|1993-06-27 03:30}}
|上一熱帶氣旋=[熱帶風暴馬克](../Page/1992年太平洋颱風季#熱帶風暴馬克_\(Mark\).md "wikilink")
|下一熱帶氣旋=[強烈熱帶風暴路易斯](../Page/1993年太平洋颱風季#強烈熱帶風暴路易斯_\(Lewis\).md "wikilink")
|2熱帶氣旋警告= |2使用時間={{\#time:Y-m-d H:i|1993-06-27 03:30}}-10:30
{{\#time:Y-m-d H:i|1993-06-27 22:25}}－{{\#time:Y-m-d H:i|1993-06-28
04:15}}
|2上一熱帶氣旋=[強烈熱帶風暴加里](../Page/1992年太平洋颱風季#強烈熱帶風暴加里_\(Gary\).md "wikilink")
|2下一熱帶氣旋=[颱風泰莎](../Page/1993年太平洋颱風季#颱風泰莎_\(Tasha\).md "wikilink")
|3熱帶氣旋警告= |3使用時間={{\#time:Y-m-d H:i|1993-06-27 10:30}}-16:30
|3上一熱帶氣旋=[強烈熱帶風暴加里](../Page/1992年太平洋颱風季#強烈熱帶風暴加里_\(Gary\).md "wikilink")
|3下一熱帶氣旋=[強烈熱帶風暴貝姬](../Page/強烈熱帶風暴貝姬_\(1993年\).md "wikilink") |4熱帶氣旋警告=
|4使用時間={{\#time:Y-m-d H:i|1993-06-27 16:30}}-22:25
|4上一熱帶氣旋=[強烈熱帶風暴加里](../Page/1992年太平洋颱風季#強烈熱帶風暴加里_\(Gary\).md "wikilink")
|4下一熱帶氣旋=[颱風泰莎](../Page/1993年太平洋颱風季#颱風泰莎_\(Tasha\).md "wikilink")
|5熱帶氣旋警告= |5使用時間=
|5上一熱帶氣旋=[強烈熱帶風暴加里](../Page/1992年太平洋颱風季#強烈熱帶風暴加里_\(Gary\).md "wikilink")
|5下一熱帶氣旋=[颱風泰莎](../Page/1993年太平洋颱風季#颱風泰莎_\(Tasha\).md "wikilink") }}

## 參考資料

## 外部連結

  - <https://web.archive.org/web/20090826230250/http://metocph.nmci.navy.mil/jtwc.php>
    [聯合颱風警報中心首頁](../Page/聯合颱風警報中心.md "wikilink")

  - <http://www.cwb.gov.tw> [中央氣象局首頁](../Page/中央氣象局.md "wikilink")

  - <http://www.jma.go.jp/jma/index.html>
    [日本氣象廳首頁](../Page/日本氣象廳.md "wikilink")

  - <http://www.pagasa.dost.gov.ph/>
    [菲律賓大氣地球物理和天文管理局首頁](../Page/菲律賓大氣地球物理和天文管理局.md "wikilink")

  - <http://www.hko.gov.hk> [香港天文台首頁](../Page/香港天文台.md "wikilink")

  - <http://www.smg.gov.mo>
    [澳門地球物理暨氣象局首頁](../Page/澳門地球物理暨氣象局.md "wikilink")

[Category:1993年太平洋颱風季](../Category/1993年太平洋颱風季.md "wikilink")
[Category:影響臺灣的熱帶氣旋](../Category/影響臺灣的熱帶氣旋.md "wikilink")
[Category:四级热带气旋](../Category/四级热带气旋.md "wikilink")
[Category:影響香港的熱帶氣旋](../Category/影響香港的熱帶氣旋.md "wikilink")
[Category:影响中国大陆的热带气旋](../Category/影响中国大陆的热带气旋.md "wikilink")
[Category:台风](../Category/台风.md "wikilink")

1.  [1993 JWTC Report on
    Koryn](http://www.usno.navy.mil/NOOC/nmfc-ph/RSS/jtwc/atcr/1993atcr/pdf/wnp/06w.pdf)

2.
3.  [香港天文台：熱帶氣旋年刊1993](http://www.hko.gov.hk/publica/tc/tc1993.pdf)